%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ dot -Tpdf -o compression-huffman.pdf compression-huffman.dot
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{setspace}
\usepackage[a4paper,margin=0.5cm]{geometry}

\pagestyle{empty}

\setlength{\columnseprule}{2pt}
\begin{document}

\section*{Algorithme de Huffman}
\begin{center}
  \includegraphics[width=\textwidth]{compression-huffman}
\end{center}

Décoder le texte suivant :

\begin{multicols}{3}
  \setstretch{3}
  \noindent
  10000111000001\\
001011001000\\
00001100011110\ldots\\
1111111!1010111110101111\\
10000111000001\\
001011001000\\
00001100010100011110\\
10110011000001000-101110\\
11111011111101101001110110101\\
1001111010011\\
100101000\\
1001101001:\\
110010-01011\\
010101101101011\\
101101!\\
11000101001101010\\
01101010110111001\\
\end{multicols}

\section*{Algorithme de Lempel-Ziv (simplifié)}

Décoder le texte suivant, sachant que \emph{(7, 3)} signifie : «~Revenir 7 mots en arrière, et copier 3 mots~».

\begin{multicols}{2}
  \setstretch{3}
  \noindent Il a mis le café\\
  Dans la tasse\\
  (8, 4) lait\\
  (7, 3) de (13, 1)\\
  (10, 4) sucre\\
  (10, 1) (22, 1) au (15, 1)\\
  Avec la petite cuiller\\
  (13, 2) tourné\\
  (3, 2) bu (14, 4)\\
  Et (8, 2) reposé (32, 2)\\
  Sans me parler\\
\end{multicols}
\end{document}
